李慧琼：如認為言論自由可不受限 應思考是否適合居於地球

民建聯主席李慧琼於《都市日報》專欄表示，如果仍認為言論自由可以不受限制，「那麼請他認真思考一下地球是否適合自己居住」。

專欄題為〈言論自由唔係大晒〉，李慧琼提及近日大學校園出現「港獨」和針對教育局副局長蔡若蓮喪子標語等事件，指這些事件被反對人士以「言論自由」作為「保護衣」，故她今日以「西方例子」談談什麼是「言論自由」。

李慧琼舉例，根據《公民權利和政治權利國際公約》第19條，人人有發表自由權利，但有關權利行使須附有責任及義務，並予以某種限制，包括法律規定等，而在美國，鼓吹分裂聯邦言論，會觸犯法例；在德國宣揚納粹主義，亦會被拘捕。

她又說，當代西方國家重視自由，但這種自由要與民主、平等、博愛等幾個原則放在一起，「其中，博愛代表尊重他人尊嚴，而平等則表示一個人有自由不代表他可以侮辱另一個族裔的人」。

李慧琼最後表示，「如果至今仍然有人認為言論自由『大晒』，可以完全不受任何限制和束縛，那麼請他認真思考一下地球是否適合自己居住」。

共產黨養啲狗真係可以低質成咁

嗌加州獨立班人係咪拉撚晒先

何妖快點離開地球，
地球很危險

共狗有無尊重過異見人士？

麻煩英文好嘅人釋完SEND畀加州人睇，等佢柒出國際

點解我跟唔到句嘢個邏輯

地球是很危險的

啱
所以side 3獨立係正義既事

國際鬼得閒理佢咩
無名小卒 又唔係有料
純粹靠政治立場先有今日既職位

弱智人士

香港有鳩民主同平等咩

香港人做二等公民

冇錢買正常樓租住劏房

落樓下最少五間金鋪十間藥房做大陸生意

加州講緊獨立，拉咗人先好拎出黎做例子

共狗真係弱智...

一國兩制 中英聯合有講過分裂國家嘅言論限制嗎?

另外

海參威割地屬真實分列祖國的行為

係咪鬥派膠等人唔記得何妖呀

保皇黨次次都係呢招轉移視線

淋病都話言論自由有限制，連登仔敢鬧咩？

佢講定無睇加州單野
咁又係 咁撚忠心 梗係關心主子利益多過其他人

發現地球代言人

你就真係要思考下

咁你條賣港臭西老闆共狗黨點解仲係地球既屌？？！！！

美國好多州都有分離組織，世界版圖自古就係離離合合

勉強無幸福，你地唔滿意不如實際D永久驅逐人出境同褫奪支那國國籍

唔好講埋晒D無意義嘅野

【絕密揭發】暴徒目無法紀猙獰面目冷血手段經典重溫

其實佢同緊何君妖講

佢講緊咩

點睇班Nazi係德國大選有13%票又唔洗俾人拉

美國邊有法律係反脫離聯邦, 有既唔該拎出黎, 咪自己聽埋聽埋中共9 up 又信以為真, 講出黎大d 無知婦孺

原來美國講獨立係犯法
加泰又犯法
原來分離主義係法西斯黎

如果佢認為言論自由應受限制，請佢用心思考下，係咪唔適合住係香港
死返去你祖國

已經癲撚到叫人移民火星

屌 仲唔在FB問佢

言論自由本來就有限制
例如一啲誹謗嘅言論
因為就算你冇錯 三人成虎
你都變成有錯
特別係商鋪 攞海天堂做例子
假設佢由始至終都有龜
但有條撚屌係度大叫佢冇龜
所有人都信左佢
就算最後佢澄清番係有龜
之前信左佢而流失左嘅客
好多都唔會番嚟
所以言論自由並非完全自由

但如果你話禁港獨言論嘅話
就唔符合普世言論自由嘅標準啦

同埋諗深一層
如果真係言論自由
我地亦唔可以阻止人地講「言論自由有限制」嘅言論

無人講過言論自由不受限制
但主張獨立嘅政治立場絕對受言論自由保障
混淆視聽

自護萬歲！

問題係紅字嗰句係邊個講出嚟，一個無名小卒，當然無問題
但如果係法官呢？議員呢？呢啲有公權力嘅人嘅言論自由永遠都比平民多限制

明串何君堯啦

你講得有道理
不過除了一個人
就係你條八婆

何生俾隊友出賣

咁香港嗌支持納粹又點計？
係咪要跟德國法律拉？
想問李小姐你承唔承認美國係獨立國家？
因為美國同英國打過仗，係贏左獨立戰爭美國先立國 咁你又係唔係要拉曬所有美國人？

蘇格蘭叫左300年蘇獨都未俾大英帝國滅城啦

佢唔係覺得咁樣講好撚有說服力下話